Je remarque qu'en enlevant les deux longueurs connues à la longueur totale, je trouve trois fois la longueur de $[AB]$. 
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick] (0,0) coordinate (a0) -- (3.2,0) coordinate(a1) node[above,midway] {\scriptsize \Lg[km]{3.2}}
         -- ++(2.5,0) coordinate (a2) node[above,midway] {\scriptsize \Lg[km]{2.5}}
         -- ++(1.7,0) coordinate (a3) node[midway] {\scriptsize/\!/}
         -- ++(1.7,0) coordinate (a4) node[midway] {\scriptsize/\!/}
         -- ++(1.7,0) coordinate (a5) node[midway] {\scriptsize/\!/};
         \foreach \i in {0,...,5}
            \draw[thick] ($(a\i)+(0,-1.5mm)$) -- ($(a\i)+(0,1.5mm)$);
        \node[above=3mm of a4] {$A$};
        \node[above=3mm of a5] {$B$};
        \draw[line width=1.2mm,opacity=0.3,colorPrim] (a4) -- (a5);
        \draw[latex'-latex'] ([yshift=-10mm]a0) -- ([yshift=-10mm]a5) node[midway,below]{\scriptsize \Lg[km]{10.8}};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
J'en déduis l'expression permettant de calculer $AB$~:
\[AB=\left[10,8-(3,2+2,5)\right]\div3\]